%
% $Id: recupero_elementi_espressivi.tex 8 2014-02-04 21:01:21Z nicb $
%

\setcounter{ms}{0}
\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
    \frametitle{Recupero di elementi espressivi}

    \begin{itemize}

        \item Uno sforzo compiuto da parte di molti compositori
            \`e stato sicuramente quello del recupero di elementi espressivi,
            favorendo l'approfondimento di alcuni
            mantenendo costanti altri parametri.

       \item Esempi:

        \begin{itemize}

            \item dinamiche (esempio sonoro:
								\listento{\exampledir/obst-inferno.mp3}{Michael Obst,
								\emph{Inferno - Ein Spiel von Menschen unserer Zeit}} (1993),
                per ensemble strumentale e live-electronics)

            \item agogica (esempio sonoro:
										\listento{\exampledir/lachenmann-tanzsuite-4.mp3}{Helmut Lachenmann,
										\emph{Tanzsuite mit deutschandlied}} (1979-1980),
								per orchestra con quartetto d'archi)

        \end{itemize}


    \end{itemize}

\end{frame}
